【挑釁警察係偽命題】

先講結論：#叫人唔好撚狗只係自我噤聲。阿sir做嘢唔使你教，打鳩你亦唔使等你鬧佢先郁手。

1.#警察從來唔需要理由
當日林鄭喺伊館開民間對話會，曱甴全程任屌唔嬲；前幾日嘅婆婆好言阻止甚至跪地相求，曱甴亦照樣推跌佢，絲毫唔怕自己會親手殺人。說明佢地郁手與否，只係取決於指令同自己嘅心情，同撚狗與否無必然關係。

2.#效用
一直有人主張撚狗只係逞一時之快，但指罵係群眾表示社會排擠嘅最好方式。喺共同取笑同吶喊之中，群眾得以確立同仇敵慨嘅形勢，大大有助提升士氣，同保持對黑警嘅仇恨。
重點從來係點樣鬧。例如「凍撚水」、「狗乸3P」呢啲直接嘅威脅同侮辱，一定比指責佢地831打死人有用。

3.#保障自己安全係自己嘅責任
香港唔會再有絕對安全嘅活動，更加唔好講即使有不反、唔撚狗都會被曱甴射tg嘅遊行。事到如今，和理非方針只會限制你嘅選項，而唔會令你避過警暴。
所以落得場，就要有迎戰嘅心理準備，要自己對自己嘅安危負責。

4.#和勇不分就要共同承擔
正如上文所講，落得場就應該自己評估風險，自問無能力抵擋或者逃避隨時出現嘅警暴，就應該保持安全距離，而唔係指責有人撚狗連累你。
因為撚狗嗰個被捕後嘅對待會特別慘痛，比一般群眾風險更大，佢逃走係正確選擇。
正如你唔能夠指責火魔法師令警察增加施暴力度一樣，即使撚狗嘅成效或者不似其他激進手段明確，「連累他人」都唔應該成為阻止他人行動既理由。先例一開，就會倒退到「衝就係鬼」嘅年代，後患無窮。

5.#原則問題。亦係最重要嘅一點
嗌得「#香港人報仇」、「#核爆都唔割」，就無理由因為怕自己遭受警暴，有所牽連，就要求同路人自我噤聲，放棄行動。輸氣勢事小，「今日割一城，明日割十城」嘅無限退縮事大。
曱甴家陣一見人黑衫口罩就當群眾係示威者，咁係咪連黑衫口罩都要放棄？佢見到靚女就想強姦，係咪全部女仔都唔好出嚟遊行？

怯，就輸一世。

呢篇文肯定逆風向，歡迎大家多多分享同留言討論。

兒登仔又笠撚哂水

錯台 已舉報

連屌🐶都唔敢 講乜撚勇武

羅🐍最唔想人屌佢

駁唔到？

Cctai 啲po都冇撚晒討論價值

兒登仔有膽面對現實咩

自推

Push

拉

我唔理咁多理論，我淨喺聽黃子華嘅嗟，佢話老細俾份人工我，有無嘢做喺其次，但包埋俾人屌同青春無咗就梗架嘞。

所以有交差餉嗰啲大大力屌唔使俾面

香港人有邊個冇交tax

除咗新移民

Dalot 🐍做咩改咗名

紀念我日日夢遺嗰隻狗

夢🐍

唉，咁就去咗

哂鳩氣啦 佢班傻鳩話挑釁黑警所以搞到前線比人捉

Cctai 啲logic真係世界級

咪同青山派一樣乜都反一餐 扮到自己好叻係到指指點點囉